%%==================================%%
%%             引    言             %%
%%==================================%%
\introduction

\section*{声明}
为了帮助本科生与研究生熟悉毕业论文{\LaTeX{}}模板的使用方法，我们撰写了这份说明文字。本文所采用的{\LaTeX{}}模版的1.0版由海南师范大学数学与统计学院的某位人员(谁能告诉我这位开创者的姓名?)制作，目前是~2.x~版, 由信息科学技术学院的张鸿燕老师与2019级的本科生陈潇合作完成，数学与统计学院的2019级学生冯志强增补了算法排版环境，滴滴研究院的王子昊工程师(目前在美国密西根大学攻读博士学位)协助改进了章节编号模式自动选择的可控参数方案，邓正杰老师对本科生毕业论文做了校对与格式微调。

考虑到到操作系统的多样性以及编码格式的多样性，本模板立足于跨操作系统平台的{\LaTeX{}}语言以及UTF-8编码格式。考虑到格式控制的方便程度，本模板充分利用了程序设计的基本思想与做法，基础信息部分只需填空即可完成填写。数学公式的排版，请充分使用{\LaTeX{}}命令设计宏定义，注意接口规范与实现细节。通用的接口利于文档移植与修改，可以尽量避免不必要的重复劳动。

\section*{下载与使用}

本模板目前是第~2.x~版，正式确定后将在海南师范大学校内公开发布, 也会在Github与Gitee上发布，这样下载会方便。
在使用时，强烈推荐您将毕业论文的内容按照模块结构分开存放于chapters文件夹中，这样能极大地提升您写作时的效率。需要注意的是，
\begin{itemize}
\item 确保所有文件使用UTF-8编码。如果你采用的是TeXMaker或TeXStudio的写作环境, 会自动按照UTF-8编码格式存储;
	如果你用的是老旧的CTeX+WinEdit，默认的可能是GBxxx编码格式, 不过WinEdit也可以通过“另存为” 来选择UTF-8编码
	格式。Windows操作系统下可以使用记事本对文件进行转码，当然TexStudio等其他工具可行的工具也可以用来转码；
\item 编译时需要选择XeLaTeX引擎。
\end{itemize}

\subsection*{\LaTeX{}的下载安装}
推荐您安装TexLive，对于Windows操作系统，可以通过众多镜像站得到TexLive。例如，通过清华大学开源软件镜像站下载TexLive202x的URL为\url{https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/CTAN/systems/texlive/Images}。除此之外，您可以到CTAN官方网站\url{http://www.ctan.org/mirrors/}找到更多的镜像站点。下载完成之后，您可以通过虚拟光驱的方式或解压缩的方式打开.iso镜像文件，运行install-tl-windows.bat文件即可。需要注意的是，您的用户名与安装路径不能包含中文字符，否则在安装过程中很有可能报错。

如果您是Linux操作系统，则可以利用终端(Terminal)通过命令安装TexLive。例如对于GNU Debian/Ubuntu系列的操作系统, 在终端使用如下命令即可:
\begin{lstlisting}[frame=shadowbox]
	$ sudo apt-get install texlive-full
\end{lstlisting}
如果您在使用Linux操作系统，我相信这种简单的安装程序已经难不倒您，故不再赘述。需要注意的是，您需要手动安装所需的字体，字体包已经在模板文件包font文件夹里。

\subsection*{编辑器的选择}
\LaTeX 的源文件是一个或多个文本文件，这意味着可以使用最为简单的文本编辑器来撰写论文。但是和许多编程语言类似，使用一款带有语法高亮、命令补全等功能的文本编辑器能够大大提升协作效率。我们推荐您使用专用的TexMaker或者TexStudio进行写作。在Linux操作系统上，安装是很容易的。对于GNU Debian/Ubuntu系列的操作系统, 在终端使用如下命令即可:
\begin{lstlisting}[frame=shadowbox]
	$ sudo apt-get install texmaker
\end{lstlisting}
或者是:
\begin{lstlisting}[frame=shadowbox]
	$ sudo apt-get install texstudio
\end{lstlisting}
你需要注意一下安装的顺序：先装TeXLive, 再装TeXMaker。按照先后顺序组合一次完成也是可以的。对于GNU Debian/Ubuntu系列的操作系统, 在终端使用命令
\begin{lstlisting}[frame=shadowbox]
	$ sudo apt-get install texlive-full texmaker
\end{lstlisting}
或
\begin{lstlisting}[frame=shadowbox]
	$ sudo apt-get install texlive-full texstudio
\end{lstlisting}
就可以了。如果是Red Hat系列的Linux操作系统，把~\verb|apt-get|~换成~\verb|yum|~或~\verb|dnf|~即可。
其他的发行版，请使用相应的包管理命令。

\newpage

\section*{模板代码下载与问题反馈}

本模版发布在 Gitee上: \url{https://gitee.com/jitianxu/hainnu-thesis}。欢迎你在写作学位论文时引用本模板的下载链接，相应的BibTeX文件数据库条目是:
\begin{verbatim}
@online{HainnuThesis,
	title={海南师范大学学位论文LaTeX模板2.x版},
	author={张鸿燕 and 陈潇},
	year = {2022},
	url = {https://gitee.com/jitianxu/hainnu-thesis},
	urldate={Available on 2022-02-21},	
}
\end{verbatim}

{\zihao{5}由于设计者的水平有限，错误之处难免，欢迎提供反馈意见！}

享受使用{\LaTeX{}}带来的便利与乐趣吧！祝你旅途愉快！

\begin{flushright}
	张鸿燕，陈潇\\
	海南师范大学信息科学技术学院\\
	2022年10月19日\\
	联系邮箱: cliffigor@foxmail.com, hongyan@hainnu.edu.cn
\end{flushright}